<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | wannaCOOL.com]]></title>
  <link href="http://lankyzheng.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lankyzheng.github.com/"/>
  <updated>2014-04-30T13:24:00+08:00</updated>
  <id>http://lankyzheng.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lankyzheng]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[亲身经历--奇葩的淘宝账户被处罚经历]]></title>
    <link href="http://lankyzheng.github.com/blog/2014/04/29/tb/"/>
    <updated>2014-04-29T11:43:00+08:00</updated>
    <id>http://lankyzheng.github.com/blog/2014/04/29/tb</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中午在淘宝发布了一条个人真实的二手物品，晚上就发现账号莫名被“处罚”了，原因是存在安全隐患，各种处罚限制、45天后冻结账号。</p>

<p>咨询在线客服，态度很好，说处理不了，请打客服电话。
拨电话0571-88157858-3-2，听了足足15分钟音乐，开始了如下奇葩对话：</p>

<!--more-->


<p>你好，账号被处罚了，请问是因为什么？</p>

<blockquote><p>因为安全认证不一致的安全原因。（楼主混迹互联网十余年，完全木有听懂）</p></blockquote>

<p>我的账号N年前就通过了本人身份证的验证呀？你说的这个到底具体啥意思，不懂。</p>

<blockquote><p>我们检测到你有不安全的可能被盗的情况，所以就做了处理。（听上去很高大上有木有？！）</p></blockquote>

<p>不是处理和提醒，是“处罚”还是“永久”的咧？做错了事情才叫做处罚呀，请问我到底哪里操作的不对？我也想知道，以免以后再发生。</p>

<blockquote><p>这个我们不知道的，是相关部门的检查维度。比如盗号、木马，bla~bla~（尼玛你们也有相关部门？还维度，请问几维？三体看多了？）</p></blockquote>

<p>那具体是啥呢？是异地登录吗？我本来就上海深圳两地跑的。是有深圳上海以外地方登录吗？</p>

<blockquote><p>这个我们不知道的，是相关部门提供的。（相关部门真流比！）</p></blockquote>

<p>那如果是安全原因，你们可以提醒我啊，你们安全中心的提醒我一直都照做的呀，为啥直接处罚？</p>

<blockquote><p>这是为了保护你账号的安全。（同学，你们是处罚我，不是保护我啊）</p></blockquote>

<p>那现在肿么办？</p>

<blockquote><p>必须申诉，要在当地购买一份当天的报纸，放在胸前拍照等等上传，bla~bla~（为何脑中涌现prison break的画面）</p></blockquote>

<p>那我是要买深圳的报纸吗？</p>

<blockquote><p>这个我们看不到，你必须买当地的当天报纸拍照。不然申诉不成功。</p></blockquote>

<p>我就是上海和深圳啊，你看看我淘宝买了多少东西，你看看收货地址啊，你看看最近两个机票订单还是深圳上海往返呢？你们不是大数据么？究竟我怎么就安全有风险了？</p>

<blockquote><p>先生你好，这个我们看不到的。你自己去当地买当地的报纸，bla~bla~（说好的大数据捏？）</p></blockquote>

<p>我觉得这个很麻烦，让我感觉像犯人。我不能接受这个过程。你既然在说不出用户错在哪里的情况下，就莫名给了处罚，还非要用户去麻烦这一堆流程，你觉得合理么？</p>

<blockquote><p>先生你的建议我们记下了，淘宝网正在发展阶段，还有很多不足，bla~bla~（这时候装谦虚能有个球用？）</p></blockquote>

<p>那既然说不出我错在哪里，我就不去卖报纸拍照，结果会怎样？</p>

<blockquote><p>45天冻结账号。（谈不拢就盼着赶紧走人的节奏）</p></blockquote>

<p>麻烦你看看我这十年的购买记录，你觉得我是坏人吗？你们淘宝网就莫名其妙的不要这么一个老用户了？</p>

<blockquote><p>先生我们的规定就只能这样的流程。没有办法（多么坚持原则的好同志，到底是以用户体验为中心，还是以有关部门的流程为中心？）</p></blockquote>

<p>那我重新注册一个淘宝账号可以吗？</p>

<blockquote><p>可以</p></blockquote>

<p>那我新账号可以绑定我的身份证吗？</p>

<blockquote><p>不行</p></blockquote>

<p>为啥不行？</p>

<blockquote><p>因为已经绑定在目前的账号了。</p></blockquote>

<p>那我目前账号解绑身份证可以吗？</p>

<blockquote><p>不行，规定不可以。</p></blockquote>

<p>那我目前的账号不要了，注销总可以吧？</p>

<blockquote><p>不可以，账号不能注销，冻结了也不能注销，账号绑定的信息都不能解绑。（户口还能迁移呢！！！）</p></blockquote>

<p>那你们淘宝要我怎样嘛？</p>

<blockquote><p>你可以按照上面说的流程进行申诉，相关部门会判断。（又是相关部门，信息透明点会死啊）</p></blockquote>

<p>我最后的问题，淘宝说不出我做错了什么，就永久性处罚了我的账号，然后必须要求我像犯人一样去举着报纸拍照上传，对吗？</p>

<blockquote><p>是的，但是这个和犯人没有关系。（但是用户体验真的很差啊啊啊啊！）</p></blockquote>

<p>既然你说不出我错在哪里，为啥要麻烦我这个折腾，我都不知道哪里去买报纸。</p>

<blockquote><p>深圳有深圳日报的。（你懂得真多！！！）</p></blockquote>

<p>既然你说不出我错在哪里，那我为啥要去折腾报纸这些事情，如果我不去，你们就冻结账号，不要我这个十年用户了是吗？</p>

<blockquote><p>是额，哎呀，挺可惜的。（少来！！！）</p></blockquote>

<p>我不为难你，请转一下你们主管，谢谢！</p>

<blockquote><p>先生你好，我们的电话真的没有这个功能。（大淘宝的呼叫中心真心高级啊！）</p></blockquote>

<p>请问你工号多少？</p>

<blockquote><p>我们没有工号。</p></blockquote>

<p>呼叫中心没有工号？</p>

<blockquote><p>是的，你可以叫我松露，松树的松，露水的露，这是我的化名。</p></blockquote>

<p>化名？工号也没有，名字也没有，只有个化名，乃们是地下党么？</p>

<blockquote><p>。。。。。。</p></blockquote>

<p>后话：</p>

<p>兄弟也是做互联网这个多年，淘宝这个安全策略和后续处理流程，不知道是哪位高人设计的？设计原则难道是宁可错杀一千，不可放过一个？</p>

<p>我想我是不会去自拍那个举着报纸犯人似的照片，除非淘宝明确告诉我做错了什么。一定要冻结我的账号，那就只能说是缘分已尽。再见！</p>

<p>明早顺带开始把余额宝的钱也撤了，还不都是一个老板！兄弟虽然屌丝一个，随手放在余额宝的零钱每天也有4-50块的收益，就此别过！---</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[上海合法兑换新台币攻略-2012元旦版]]></title>
    <link href="http://lankyzheng.github.com/blog/2012/01/13/shanghaitaibi/"/>
    <updated>2012-01-13T13:31:00+08:00</updated>
    <id>http://lankyzheng.github.com/blog/2012/01/13/shanghaitaibi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/pics/5hbWb.png" title="banner" alt="banner" /></p>

<!--more-->


<p>最近老妈要去台湾旅游，叫我给她换点新台币。记得两年前，我去台湾之前，特意去中国银行问过兑换新台币的事情，当时一个面目狰狞的女营业员一脸鄙视的告诉我，“中国大陆没有银行能换台币的！” 时过境迁，那现在情况究竟如何呢？？？</p>

<h1>网上搜索</h1>

<p>这次我专门先在网上搜索了一下，找到2个关键信息。</p>

<p>2010年4月27日，东方早报新闻<a href="http://epaper.dfdaily.com/dfzb/html/2010-04/27/content_235097.htm">《交行在沪启动新台币双向兑换》</a></p>

<p>2010年5月13日，东方早报新闻<a href="http://epaper.dfdaily.com/dfzb/html/2010-05/13/content_245765.htm">《四银行获准在沪开办新台币兑换业务》</a></p>

<p>可见，2010年世博期间，为了方便对岸同胞来参观世博，上海有4家银行是允许双向兑换新台币。但是，世博结束1年多了，不知道目前的情况如何。</p>

<h1>电话咨询</h1>

<p>我给交行客服热线95559打了个电话，询问上海目前是否还保留这项兑换业务。接电话的MM果然不清楚，但是态度很好，让我别挂她去问后台，在等待了几分钟之后，给我的答复是：</p>

<ol>
<li>目前这项业务应该是还可以的；</li>
<li>不是每个营业点都可以，MM热心的帮我查询了长宁区和浦东新区的两个能兑换的营业点；</li>
<li>即使能兑换的营业点，也不保证有足够的新台币供兑换，最好去之前电话询问预约好，MM又热心的查询了营业点电话给我。</li>
</ol>


<p>之后，我电话长宁区江苏路交通银行网点，果然，只有大概1万新台币，而且基本上都是1000元面值。不过对我也OK了。</p>

<h1>实际兑换</h1>

<p>接下来就趁中午午休时间，直接杀过去了！到了交行，领了号，兑换外币属于个人业务，等的时间真漫长啊！过程中还有一点要注意，兑换需要使用人民币现金，或者本行银行卡。我没有交行的银行卡，只好趁等叫号的时间，在ATM排队取了现金。</p>

<p>最后，顺利拿到1万新台币，9张1000元，10张100元。付出人民币2165元！具体汇率大家自己算吧，我看了水单，貌似人民币和新台币没有官方直接汇率，都是通过美元转换的。</p>

<h6>EOF</h6>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
